公僕簽宣誓聲明期限前傳爆辭職潮 政府指最快3月可交代人數

公僕簽宣誓聲明期限前傳爆辭職潮 政府指最快3月可交代人數

公務員宣誓期限在即，近日接連傳出有公務員因抗拒宣誓而辭職

政府早前發通告，要求所有現職公務員宣誓或簽署聲明，擁護《基本法》及效忠香港特區，惟近月屢傳出有公務員因不願宣誓而辭職。公務員事務局局長聶德權今早（17日）表示，最快3月可整理好各部門公務員辭職的人數，屆時會將資料遞交予立法會，以向議員交代。

在今早舉行的公務員及資助機構員工事務委員會會議上，議員何俊賢要求當局交代現職公務員宣誓事宜的情況，包括選擇辭職，甚至「揼低張支票走」（支付代通知金以提早離職）的公務員人數。他形容，有關數據可讓公眾了解到，特區政府內部有多少人不服從《基本法》、不效忠特區政府，促請當局盡快收集資料以作交代。

聶回應時指，公務員事務局要待各部門在2月底整理好相關資料，相信到3月時有關數字才會較為明朗，當完成有關數據整理工作後，會將數據遞交該委員會向議員交代。他又表示，現時公職人員宣誓範圍並未涵蓋非公務員的合約員工，惟問題涉及不同合約，例如時期長短，全職、兼職或實習生等不同性質，政府稍後會處理有關問題。

上班台連登仔則趕住進入官場

走的大部分都係prof. grade
無聽過有ACO 走
入乜鬼官場

其實任佢up，例如辭職純粹個人因素與宣誓無關之類

有1%人辭都偷笑啦，辭職潮

入職潮ready